---
tags:
  - Réinialiser
  - Changement d'année
  - Suivi
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Réinitialiser un parcours

<details>
<summary> Tutoriel vidéo </summary>
<iframe title="Éléa - Réinitialiser un parcours" width="640" height="360" src="https://podeduc.apps.education.fr/video/62446-elea-reinitialiser-un-parcours/?is_iframe=true#printscreen#centrer"   frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" ></iframe>
</details>


Pour effacer toutes les traces d'apprentissages des élèves dans un parcours (notamment au changement d'année scolaire), il faut le réinitialiser, il ne suffit pas de désinscrire les élèves.

De même, lorsqu'on crée un parcours et que l'on veut le tester avec une vue élève, à force de le manipuler, on modifie certaines conditions d'achèvement et on ne peut plus vérifier réellement ce que voit un élève en arrivant sur le parcours, notamment s'il y a des restrictions d'accès sur certaines activités ou ressources. Il est alors nécessaire de réinitaliser le parcours pour retrouver tous les paramètres de départ.


## Accéder à la page de réinitialisation 

Pour cela, connectez-vous à votre plateforme Éléa puis ouvrez le parcours. Dans la barre de menu située en haut du parcours,  

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/capture0.png#printscreen#centrer)

dépliez le menu **Plus**, puis cliquez sur **Réutilisation de cours**.  

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/capture1.png#printscreen#centrer)

Pour finir, cliquez sur **Importation**, puis sélectionnez **Réinitialiser** 

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/reinitialisation1.png#printscreen#centrer)

## Sélectionner les données à effacer

Vous pouvez choisir quelles données seront effacées. Nous vous recommandons:

1. De cliquer sur **sélection par défaut**

2. De cocher **Supprimer les données d'achèvement** et personnaliser les données à supprimer en cochant ce que vous désirez. Il est possible de désinscrire des utilisateurs en masse par rôles (cela ne supprime que les inscriptions manuelles).

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/reinitialisation2.png#printscreen#centrer)

3. De cliquer sur **Réinitialiser le cours**

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/reinitialisation3.png#printscreen#centrer)


4. De valider en cliquant sur **continuer**

![admin-icon](img/migrer_un_parcours/reinitialisation4.png#printscreen#centrer)

:::tip Désincription des élèves
Si vous avez inscrit une classe ou un groupe dans votre parcours par synchronisation de cohorte, la réinitialisation du parcours ne pourra pas désinscrire ces élèves. Seules les inscriptions manuelles pourront être supprimées.

Attention également de ne pas réinialiser un parcours lorsque les élèves ont commencé à travailler dessus, cela effacerait tout le suivi et leurs résultats.
:::
